---
title: Broot - Navigieren, Durchstöbern und Durchsuchen von Verzeichnisbäumen
date: 2020-12-22T17:09:51+0100
categories:
- OSBN
- Linux
tags:
- Verzeichnis
- Dateimananger  
slug: broot-navigieren-durchstöbern-und-durchsuchen-von-verzeichnisbäumen
---
Wie kann man [broot](https://dystroy.org/broot/) am besten beschreiben? Vielleicht als Kombination aus tree und fzf auf Steroide. Oder vielleicht als eine Art Dateimanager. 

{{< image src="broot.webp" alt="Broot" >}}

Mit broot lassen sich mittel sogenanntem "[fuzzy finding](https://de.wikipedia.org/wiki/Unscharfe_Suche)" Verzeichnisse suchen und deren Inhalt anzeigen. Es lassen sich aber damit auch Dateien anzeigen, neu anlegen, editieren, verschieben, Git Diffs durchführen oder per Shell in Verzeichnisse wechseln. Und noch einiges mehr. Ja Dateimanager mit fuzzy finding kommt der Sache wohl irgendwie am nächsten.
